+++
title = "Mopidy - Ecouter sa musique quelque soit le media"
date = "2018-04-26"

+++

Sur un PC je mets souvent un fond de musique que je vais chercher sur:

* Spotify
* Soundcloud
* fichiers locaux
* Youtube
* ...

Bien que les interfaces respectives proposent une UX riche, je préfère aujourd'hui utiliser une [application cliente pauvre](https://rybczak.net/ncmpcpp/) qui me permet de parcourrir l'ensemble de ma collection musicale via [mopidy](https://www.mopidy.com/). Conrètement cela m'évite de faire tourner le client Spotify qui est assez gourmand en temps machine pour jouer de la musique.

# Mopidy

Cet outil permet de servir l'ensemble des musiques provenant des sources que vous connectez. Grâce à sa communauté, Mopidy peut aller chercher vos musiques sur un service de streaming, vos fichiers, un serveur perso etc... L'installer en tant que service est utile si vous écouter souvent de la musique sur le PC.

# Ncmpcpp

C'est l'une des interfaces proposées par la communauté pour se connecter au serveur mopidy. Il faut apprendre 2-3 shortcuts et ensuite vous verrez que c'est beaucoup plus rapide de parcourir ses musiques (surtout si les provenances sont multiples).
